日本麥當勞拒讓員工戴口罩 理由竟是見不到笑容

新型冠狀病毒肺炎在日本蔓延，政府頒布了應對措施，提升警戒級別，很多日本人都自覺地戴口罩上街。但日本網媒《BLOGOS》報道，他們記者發現麥當勞的員工大都沒配戴口罩。在訪問下，有員工稱原來是公司認為「戴了口罩會讓客人無法看見笑容」關係，拒絕讓員工戴口罩。

報道引述員工指出，麥當勞經常接常接待外國人，無法配戴口罩讓人擔心；另有員工指出，希望公司能提高對新冠肺炎的警覺，讓員工能配戴口罩保護自己。日本麥當勞回應媒體時稱「與總公司合作的同時，這是區域負責人與店長的判斷並決定不戴口罩。」

對向來以服務至上的日本業界來說，笑容需要顧客看得見才能體會，配戴口罩讓人看不見表情令人不慣。在疫情爆發初期，日本便傳出因有員工配戴口罩，惹顧客不滿的聲音。因此今天在幾乎所有的日本商店中，都會貼出「員工配戴口罩，引起不便請見諒」等的告示。

相關的報道刊登後，隨即惹來網民關注，引起熱議。有網民不滿麥當勞的處理方式，指責公司為求所謂接客禮儀莫視員工安全。報道亦引述專家指出，麥當勞的行為可能違反勞動契約法，員工安全配備不足條例。

唔戴口罩就見唔到笑容
咁聽日你都見唔到個員工了

笑黎計其實係睇對眼唔單止係睇個嘴，唔係咩叫笑眼

畫上去囉屌

祖國服務至上
日本第一 我愛日本

口罩上面畫返囉 : )

日本佢自己個文化有陣時真係累死人

想當年我問hk班mk麥當勞妹拎個笑容

佢追尻住我黎打到我仆街含家產

畫個笑容係口罩度咪得

金拱門

正確態度
我一向相信唔死一死啲人唔會知驚
反正死嘅都係老野

日本真係好嘢

日本既零售舖同超級市場超過一半舖頭既員工有戴口罩
反而食肆十間先得一兩間既員工戴口罩

簡直弱智

講起上黎仲未試過去點一份微笑
btw日本係依d地方真係好撚on9

日本真係好搞笑, 口罩都出咁多花款以為佢地好鐘意戴, 點知會咁樣

唔帶口罩見唔到顧客

食肆反而仲危險喎

支持反正日本妹鐘意玩抖音

想死定要笑容

支持爆得勁d

死既係前線後生果班
老野係office wfc

但係屋企老野可能會因為咁死

微笑漢堡 ¥0

因為花粉症

嚇到唔撚敢食

不用口罩……帶來笑容

拒讓員工戴奶罩 理由竟是見不到乳房

得罪講句，之前去日本d m記職員都係西口西面,同香港一樣

奴隸制國家

Cls

咁戴面罩lo

諗起玩人中入面食老麥有得買微笑

我開始對日本人感到失望

日本社會太重視 一D 不必要既原則

例如av要打碼

on9文化
唔上班要自殺

啲飛沬噴到成盤野食都係

日本牡丹樓成日都做埋啲柒野
連日本仔都屌

呢啲垃圾文化睇黎今次可以大改

好癲

係日本妹既口水啊啊啊啊

有個口罩真係有得露笑容 好似係3M出

日本人好尊重customer service同av女優

中咗武肺唔慌唔笑
麥樂雞兩盒 Thanks

你當年覺醒左神力未
有冇祝佢長命百歲

日本m記都唔係未試過俾人罷食

邊個叫我？

日本仔黎香港M記做野應該會好開心

日本遲早發明"可見笑容的(透明)口罩"

日本m記本來都唔係賣service
平日都唔會笑

on9日本佬

日本人好似都而定都唔係好鍾意食麥記
反而聖誕節就必食kfc

講真唔出奇

又想比人罷食

食m記送武漢肺炎

有笑眼勁吸引

日本老麥早幾年前先衰完一鑊比日本人罷食， 呢鋪唔知又衰幾多年

code

死左 仲見唔見到？

梁卓偉:「戴口罩講唔到嘢」
不過日本呢單戇鳩過梁卓偉

口笑眼不笑勁恐怖

對住成堆支那豬唔西就假

諗起kkwong記者會見到 右邊:

亦都唔使旨意見到個客

賣笑定賣野食

冇病嘅時候日本又唔係成日都戴口罩嘅咩

不如要求員工全裸算啦

叫個經理去武漢m記返幾日工

同屈文妓之前篇文一樣咁cls

大和民族

😍

垃圾國家自然出垃圾企業同奴隸市民

見到你唔戴口罩，連門口都唔敢經過啦

呢個真
好似從來都未見過佢地笑

返而喺日本AEON嗰啲
有時係因為我傻笑
個收銀先會笑

你叫單眼皮嘅人情何以堪

右邊？

同佢講你係熊軍大dodo
就會追尻住你黎含

咁樣笑囉

日本人抵制M記架喎
都唔多人食
扮咩sale service呀

但明明好多行業都俾員工戴
仲特登貼張告示出黎

你做咩傻笑

職人精神

武漢肺炎嘅笑容

因為我明知聽唔明佢講乜
一行埋去
其實我係等幾個我識嘅keyword出現
佢一爆出黎
我就會講我識嘅回應
成件事好kai

想屌？

咁未好ar ,齊齊死CLS公司

就咁聽落應該係日本D廢老思維 老屎忽D屎橋

年輕一輩已經唔會咁？

台妹

依家係員工企前線受

看不見你的笑我怎麼睡得著

經過今次肺炎先知日本人係咁撚痴線
好撚戇鳩

日本人真係痴撚線
太平盛世就冇所謂
世界動盪就大撚獲

香港個班唔西面 唔執漏野已經偷笑

joker

Joker

有顧客投訴無笑容

樓上小心跟車太貼

唔知點解覺得好心寒，好似落左毒咁

見唔到個員工
可以請另一個

有款口罩係個口個位透明，比人睇個口

真係不知所謂

D客真係好需要見到個笑容啊
見你唔戴罩都唔敢黎食啦傻hi
個腦生左係屎忽？

最好見唔到老闆
咁仆街

日本有公司叫員工戴口罩,不過貼埋告示話唔係唔相信客人有病

係日本人就罷食M記啦

架妹笑容真係正既 但保命要緊呀

可以話7 8成既日本人都好信政府 佢地先至會有咁既措施
好似沙士單野咁 日本同其他地方根本係平行時空

透明口罩咪得囉。諗起都扯扯地。

仲食紅資？

多名市民於八月三十一日在太子站被毆打 - 不忘八三一

唔戴口罩 啲人咪仲驚
仲影響生意

日本不嬲係咁

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

頂你笑到我

笑住來中

識人係東京一蘭拉麵打工，公司一樣唔俾員工戴口罩

未被架仔封殺夠?

簡淑兒笑眼

但一蘭唔會點見到員工

海洋公園個ticketing大粒野就係同啲員工講
有時人攰冇心情唔想笑 就戴口罩
就可以唔洗笑

大佬 打份工啫 賣笑咩

一樣唔覺有好多笑容

咁好！！

可能係外勞

想食日本妹飛沬 要去メイドカフェ。不過 宜家唔知洗唔洗暫停營業

唔識用隻眼笑？

一陣人都死埋
樣都見唔到呀

好多病毒

佢冇講到咁明既
但大家知咩事 冇戴罩你點知我有冇笑
就廢事比人入
以前鬼佬管理層 宜家就唔知喇

唔爭氣咁笑撚左

笑容here

口罩美女仲多幻想啦

這個人永遠對著你笑，笑得你心裡發寒.jpg

唔打碼影到塊閪太黑應該少左人睇

Y so serious

係我以為香港職場文化已經夠閪既時候
原來日資可以再閪d

突破盲點

畫上去囉

日本人真喺好靈活變通